外交部：印方將越界人員和設備全部撤回邊界印方一側

8月28日，中國外交部發言人答記者問。

問：據了解，8月28日下午，在中印邊界錫金段越界的印度邊防人員及裝備已經全部撤回邊界印方一側。印軍越界事件已得到解決。請介紹有關情況。

答：6月18日，印度邊防部隊非法越過中印錫金段已定邊界進入中國洞朗地區。中方通過外交渠道多次向印方提出交涉，向國際社會說明事實真相，闡明中方嚴正立場和明確要求，敦促印方立即將越界邊防部隊撤回邊界印方一側。同時，中國軍隊採取有力應對措施，維護國家領土主權和合法權益。

8月28日下午14時30分許，印方將越界人員和設備全部撤回邊界印方一側，中方現場人員對此進行了確認。中方將按照歷史界約規定行使主權權利，維護領土主權。

中國政府重視發展同印度的睦鄰友好關係。希望印方切實遵守歷史界約和國際法基本原則，與中方一道，在互相尊重領土主權的基礎上，維護邊境地區和平安寧，促進兩國關係健康發展。

事情過去左就冇事了，689？

俾人咁樣落面仲可以話冇事，試下俄佬美國俾人咁樣入浸一下？仲唔打到佢仆街？點做大國強國呀你

曬氣喇
死一兩個解放軍都唔敢開戰喇
內仲亂過外

咖哩國有官方聲明未？

一星期後就話重視中印關係

共產黨都係欺善怕惡

印度邊界又大了

地就霸左

渣ga

插入完抆返出去都可以當無事